紀 律 部 隊 宿 舍 介 紹

Source: 香港地方

政 府 除 了 為 公 務 員 提 供 居 所 津 貼 外 ， 其 實 紀 律 部 隊 亦 建 有 政 府 宿 舍 供 紀 律 部 隊 成 員 居 住 。 以 下 列 出 各 紀 律 部 隊 的 宿 舍 。在 資 源 許 可 的 情 況 下 ， 當 局 會 為 香 港 警 務 處 的 員 佐 級 已 婚 人 員 、 督 察 和 警 司 級 的 本 地 已 婚 人 員 ， 以 及 其 他 紀 律 部 隊 相 若 職 級 的 已 婚 人 員 提 供 這 類 宿 舍。

西 九 龍 紀 律 部 隊 宿 舍 大 角 咀 位 於 深 旺 道 ， 共 有 兩 座 ，建 有 五 百 四 十 個 宿 舍 單 位 。
位 置：大 角 咀 福 利 街 22 號

順 利 紀 律 部 隊 宿 舍 觀 塘 位 於 利 安 道 ， 共 有 八 座 ， 建 有 二 千 多 個 宿 舍 單 位
位置：觀 塘 區 順 利 利 安 道 32 號

秀 茂 坪 紀 律 部 隊 宿 舍 觀 塘 位 於 康 寧 道 ， 共 有 兩 座 ，建 有 六 百 多 個 宿 舍 單 位 。
位 置：觀 塘 秀 茂 坪 和 康 徑 1 號 （ 毗 鄰 高 雷 中 學 ）

豐 盛 街 紀 律 部 隊 宿 舍 牛 池 灣 共 有 三 座 。
位 置：牛 池 灣 道 55 號 （ 牛 池 灣 公 園 附 近 ）

高 翔 苑
位 置：油 塘 高 超 道（鯉 魚 門 廣 場 對 面）

油 美 苑
位 置：油 塘 鯉 魚 門 廣 場 上 蓋

荔 景 紀 律 部 隊 宿 舍
位 置 ：荔 枝 嶺 近 浩 景 臺， 共 有 三 座 ， 建 有 六 百 個 宿 舍 單 位 。

葵 涌 葵 馥 苑
位 置：葵 涌 大 窩 口 道 （大 窩 口 邨 附 近）

葵 涌 葵 蓉 苑
位 置：葵 涌 石 頭 街 （大 窩 口 第 二 商 場 對 面）

休班警同老婆嘈交 紀律部隊宿舍內燒炭 （2018年6月5日）

荔景紀律部隊宿舍發生警員企圖自殺事件，下午5時許，41歲女子報案指其41歲丈夫於上址單位反鎖。警方及消防接報到場，發現男子情緒激動，旁邊有一盆燒過的炭，將他送院檢查。警方經初步調查，懷疑事主因感情問題不開心而尋死。據悉，男事主為休班警員。

好多人妻需要性愛

荔景紀律部隊宿舍一警疑吞槍自殺 更新：2016/12/08 09:03

荔枝嶺路荔景紀律部隊宿舍，凌晨有一名警長被發現倒斃在宿舍內，頭部有槍傷，警方不排除他吞槍自殺。

警方消息指，該名警長五十二歲，駐守大嶼山警區反黑組。現場是荔景紀律部隊宿舍第三座，凌晨五時許，他的妻子發現他倒臥在宿舍的洗手間內，右邊太陽穴有槍傷，當場證實死亡。

現場留有遺書，表示厭世。他妻子亦指死者沒有欠債或感情問題，不排除是吞槍自殺。

唔好夜晚去嘈人地啦 人地要訓教架 唔好去響安呀 屌

男督察被揭監守自盜囚21月 官寄語入獄非末路勿放棄

男督察早前被發現在葵涌荔景紀律部隊宿舍自殺未遂，警方追查後揭發他2017年12月至翌年6月在打鼓嶺警署內監守自盜，偷取公款逾86萬償還賭債，更嘗試用道具鈔取代真鈔瞞天過海。男督察今在區域法院承認一項盜竊罪遭判囚21個月，法官坦言被告是一名優秀的警務人員，又寄語被告為了子女切勿放棄自己。

曾任警隊助理分區指揮官的42歲被告劉永輝目前已遭革職，與41歲妻子育有2名子女，現仍欠「遮仔會」200萬元，將申請破產。

案發2017年10月和12月，警方先後將大量舉證用的現金存入多個「防干擾貴重財物封套」中，並交由被告看管。翌年6月，女總督察調查後發現多個「封套」遭人拆封，部分「封套」被掏空和裝有假鈔。被告警誡下承認自己以贓款償還賭波債。

企圖自殺 : 秀茂坪利安道順利紀律部隊宿舍

2002-03-09 18:58

今日（三月九日）下午一時五十八分，一名男子報警表示三十分鐘前接獲其三十一歲女親友Yue X-ying電話，表示會與丈夫一同自殺。警方接報隨即趕赴現場。下午二時十 分，一名女子報警，表示較早前接獲其三十五歲任職警界的男親友KwanX致電，表示會自殺。下午二時三十分，消防人員破門進入有關單位，於屋內發現Kwan X及Yue X-ying躺臥睡房床上；該名男子仍然清醒，而女子則昏迷。他們被送往聯合醫院診治。女子情況危殆，男子則穩定。警方在上址睡房內，發現一個裝有炭的金屬桶、六罐啤酒及 一些藥物；並於房內尋獲一張便條，內容關於去世後保險金的安排。案件現正由秀茂坪區重案組調查。

夜晚晚唔好去人地樓下用唱K神器大叫呀!

如果我架車去到樓下壞左
個"安"長響，咁可以點做

大家留意下身邊有無朋友係住呢啲地方 多啲關心佢哋
陰氣太重我驚佢哋會有咩不測

如果屋企有小朋友去人哋屋企會所玩
要分清楚係私樓定係去紀律部隊宿舍會所玩
小朋友成日去呢啲地方對佢哋成長唔係咁好

有多啲時間就星期日出街啦 針對班狗做乜尻 佢地唔撚會收手㗎

短期目標達成咗先 呢一兩日養精蓄銳 打好呢場仗

長期目標上有啲仇一定要報 呢個係長期心理戰

我地要繼續推爆佢 屌你班臭閪黑警老母

千奇唔好呀屌

紀律部隊未必係驚察

我諗起屯門公園
又諗起有啲狗仔係夜晚先起身行街
終於可以共享大灣區啦